<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sources>
<source name="paosaloio.blogspot.com" pub_date="2013-08-18">
 <categories>
  <category name="Sobremesas">
   <recipes>
    <recipe name="Bolo chocolate de claras" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
     <ingredients>
      <ingredient portion="120 g">chocolate p/ culinária</ingredient>
      <ingredient portion="120 g">manteiga</ingredient>
      <ingredient portion="100 g">nozes</ingredient>
      <ingredient portion="300 g">açúcar</ingredient>
      <ingredient portion="150 g">farinha</ingredient>
      <ingredient portion="6 claras">ovo</ingredient>
      <ingredient portion="1 pitada">sal</ingredient>
     </ingredients>
     <description>Pré-aqueça o forno a 180ºC. Unte uma forma com manteiga e farinha.
Coloque as nozes no copo e dê 2 ou 3 toques no turbo leve, de modo a que fiquem rusticamente picadas. Retire e Reserve.
Coloque a Borboleta nas laminas e bata as claras em castelo com uma pitada de sal durante 6m, vel.3. Retire e Reserve.
Retire a Borboleta, coloque no copo (sem lavar) a manteiga com o açucar e programe 5m, temp.50º, vel.4 . Entretanto parte o chocolate aos quadrados, quando terminar o tempo coloque-os sobre o creme de manteiga e deixe amolecer e programe 15seg. vel.6. Junte as nozes e deixe arrefecer.
Volte a colocar a borboleta e programe vel.3, vá deitando as claras em castelo e a farinha alternadamente,até estar tudo bem envolvido. Coloque a massa na forma e leva ao forno vá verificando a cozedura, ao fazer o teste do palito, este não deve sair completamente limpo, deverá ter um pouco de farelo de bolo, mas não muito húmido.</description>
      <note>Congele todas as claras que não são aproveitadas para fazer este doce.</note>
    </recipe>

    <recipe name="Bolo de claras com molho de morango" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
     <ingredients>
      <ingredient portion="8 claras">ovo</ingredient>
      <ingredient portion="250 g">açúcar</ingredient>
      <ingredient note="q.b.">manteiga</ingredient>
      <ingredient note="ou outro a gosto (ex. frutos silvestres)">molho de morango</ingredient>
     </ingredients>
     <description>Coloque uma taça em cima da tampa do copo e pese o açúcar. Reserve.
Deite as claras para o copo perfeitamente limpo e seco, deite umas gotas de limão, encaixe a borboleta e programe 8m, vel. 3 e 1/2.
No final desse tempo ligue a vel. 3 e 1/2 e  vá adicionando o açúcar pelo bocal da tampa, até ficar em envolvido.
Unte uma forma com manteiga e deite o merengue lá para dentro. Coloque a forma dentro de um recipiente que possa ir ao formo com água até metade e leve ao forno, assim em banho-maria, pré-aquecido a 170ºC.
Se começar a queimar muito por cima cubra com uma folha de papel de alumínio. Retire do forno e desenforme quente.
Deixe arrefecer e na hora de servir regue com o doce de morango feito na Bimby (segundo livro base).</description>
      <note>Congele todas as claras que não são aproveitadas para fazer este doce.</note>
    </recipe>

    <recipe name="Bolo dos 2" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
     <ingredients>
      <ingredient portion="2">ovo</ingredient>
      <ingredient portion="2 chávenas">farinha</ingredient>
      <ingredient portion="2 chávenas">açúcar</ingredient>
      <ingredient portion="2 c. sopa">manteiga</ingredient>
      <ingredient portion="2 c. chá">fermento</ingredient>
      <ingredient portion="2 chávenas">leite</ingredient>
     </ingredients>
     <description>No copo bata os ovos com o açúcar, a manteiga e uma chávena de leite 1m, vel.6. Junte a farinha e o fermento e misture bem 20seg. vel.5.
Coloque a massa numa forma bem untada com manteiga e farinha e leve ao forno pré-aquecido a 180ºC, durante cerca de 30m (verificar cozedura com um palito).
Retire do forno e deixe amornar um pouco, desenforme e bom o bolo ainda quente regue-o com a outra chávena de leite.</description>
      <note></note>
    </recipe>

    <recipe name="Doce paixão" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
     <ingredients>
      <ingredient portion="14">palitos la reine</ingredient>
      <ingredient portion="1 embalagem">queijo mascarpone</ingredient>
      <ingredient portion="60 g">açúcar</ingredient>
      <ingredient portion="1 pacote" note="frias">natas</ingredient>
      <ingredient portion="cerca de 2/3 embalagem" note="congelados">frutos vermelhos</ingredient>
      <ingredient note="amornado p/ demolhar os palitos">café</ingredient>
     </ingredients>
     <description>Coloque no copo as natas e com a borboleta bata em chantilly durante 2:30 vel. 4. Não se esqueça de retirar o copo medidor e ir verificando a consistência do chantilly para não virar manteiga. Retire e reserve.
Retire a borboleta e bata o mascarpone com o açúcar 1m, vel.4, volve a colocar a borboleta e envolva com as natas. Retire e reserve.
Com o copo lavado coloque cerca de metade dos frutos vermelhos congelados e pique-os grosseiramente dando alguns toques no turbo. Reserve.
Monte o doce demolhando ligeiramente os palitos de la reine no café e fazendo uma camada de palitos, depois uma camada de molho branco e uma camada de frutos, repita e termine com os frutos inteiros (parte não triturada).
Leve ao frigorífico a solidificar (estas é daquelas sobremesas que ficam melhores feitas no dia anterior, até porque até lá os frutos já descongelaram, caso contrario terá de usar frutos já descongelados).</description>
      <note></note>
    </recipe>

    <recipe name="Farófias de chocolate" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
     <ingredients>
      <ingredient portion="4 claras">ovo</ingredient>
      <ingredient portion="4 c. sopa">açúcar</ingredient>
      <ingredient portion="80 g" note="em tabelete">chocolate</ingredient>
      <ingredient portion="120 g">leite</ingredient>
      <ingredient portion="10 g">açúcar</ingredient>
      <ingredient note="q.b. p/ untar">manteiga</ingredient>
     </ingredients>
     <description>Unte com manteiga um pirex fundo de ir ao forno.Ligue o forno a 200ºC
Com o copo completamente limpo e seco, coloque a borboleta, junte as claras, uma pitada de sal e umas gotas de sumo limão e bata 6m, vel.3 e 1/2. no final adicione o açucar e envolva alguns segundos na vel.3 e 1/2.
Disponha em monte sobre o pirex, polvilhe com açucar e leve ao forno cerca de 8 minutos. Retire e reserve.
Lave e seque o copo, coloque o chocolate dê alguns toques no turbo de modo a ficar meio esfarelado, adicione o leite, o açucar e a maizena e programa-se 8m, temp. 90º vel.4.
Deite depois sobre as claras, deixe arrefecer e leve ao frigorífico.</description>
      <note>Congele todas as claras que não são aproveitadas para fazer este doce.</note>
    </recipe>

   </recipes>
  </category>
  <category name="Carnes e Aves">
    <recipes>
      <recipe name="Cotovelos com frango e farinheira" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient portion="1">cebola</ingredient>
          <ingredient portion="2 dentes">alho</ingredient>
          <ingredient portion="30 g">azeite</ingredient>
          <ingredient portion="1" note="grande (ou restos de frango)">peito de frango</ingredient>
          <ingredient portion="250 g" note="pelado">tomate</ingredient>
          <ingredient portion="1">cenoura</ingredient>
          <ingredient portion="1/2">farinheira</ingredient>
          <ingredient portion="50 g" note="ou bacon">chouriço</ingredient>
          <ingredient portion="30 g">vinho branco</ingredient>
          <ingredient portion="250 g">cotovelinhos</ingredient>
          <ingredient note="q.b.">pão ralado</ingredient>
        </ingredients>
        <description>Coza o peito de frango. coloque 500g de água no copo, o frango na varoma e programe 20m, temp. varoma vel.2. Deixe arrefecer e desfei-o
Coza a massa muito al dente numa panela à parte.
Coloque no copo a cebola, o alho, o tomate, o chouriço ou bacon e programe 10seg. vel.5
Adicione o azeite e programe 7m, temp. 100º vel1.
Adicione a cenoura e pique mais 5 seg. vel.5
Junte o frango, a farinheira e o vinho branco e programe 10m, temp. 100, vel.1.
Envolva o recheio com a massa, deite num pirex de ir ao forno, polvilhe com pão ralado e leve ao forno pré-aquecido a 180ºC durante cerca de 15m.</description>
      </recipe>

      <recipe name="Frango com grão" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient portion="2" note="partidos aos pedaços">peito de frango</ingredient>
          <ingredient portion="1">cebola</ingredient>
          <ingredient portion="1 lata">grão de bico</ingredient>
          <ingredient portion="2 dentes">alho</ingredient>
          <ingredient portion="150 g" note="aos pedaços, s/ casca">tomate</ingredient>
          <ingredient portion="2" note="cortada aos cubos">cenoura</ingredient>
          <ingredient portion="cubos" note="a gosto">chouriço</ingredient>
          <ingredient portion="50 g">vinho tinto</ingredient>
          <ingredient portion="100 g">água</ingredient>
          <ingredient portion="50 g">azeite</ingredient>
        </ingredients>
        <description>Coloque a cebola e os dentes de alho no copo e triture 6 seg , vel. 5. Desça os restos que ficam nas paredes do copo.
Junte a o tomate e o azeite e refogue 6 m, temp 100º, vel. 1.
Junte o frango, as cenouras e chouriço, o sal,  o vinho e a água e programe 15 m, temp 100º, vel. colher inversa, (se usar frango não cozinhado programe 20m).
Caso esteja a cozinhar o frango verifique se o frango se encontra cozido, caso contrario programe mais alguns minutos à mesma temperatura e velocidade. 
Junte o grão escorrido e programe, mais 5 m, temp. 100º, vel. colher inversa.</description>
        <note>Pode servir com arroz branco, mas tradicionalmente come-se assim.</note>
      </recipe>

      <recipe name="Gigot de peru" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient portion="500 g" note="(aproveitamentos)">peru</ingredient>
          <ingredient portion="1">cebola</ingredient>
          <ingredient portion="3 dentes">alho</ingredient>
          <ingredient portion="30 g">azeite</ingredient>
          <ingredient portion="100 g">natas</ingredient>
          <ingredient portion="80 g">vinho branco</ingredient>
          <ingredient portion="80 g">polpa de tomate</ingredient>
          <ingredient portion="3" note="p/ fritar">batata</ingredient>
          <ingredient portion="3">ovo</ingredient>
        </ingredients>
        <description>Corte as batatas em palitos e vá fritando em óleo quente.
No copo pique a cebola, alho e azeite 5seg. vel.5 e refogue 5m, temp. 100º vel. 1.
Coloque a borboleta, junte o peru e programe mais 3m, temp. 100º vel. 1.
junte o vinho e programe 5m, temp. 100 vel.1
por fim adicione as natas e a polpa de tomate e programe mais 5m à mesma temperatura e velocidade.
Pré-aqueça o forno a 200ºC.
Coloque as batatas fritas no fundo de um pirex, adicione o peru por cima, faça 3 buraquinhos e coloque em cada um, um ovoe leve ao forno até os ovos cozinharem (entre 10-20m) .
Pode servir acompanhado de salada.</description>
        <note></note>
      </recipe>

      <recipe name="Rolo de frango recheado" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient portion="6">bifes de frango</ingredient>
          <ingredient note="ralado">queijo mozzarella</ingredient>
          <ingredient portion="150 g">bacon</ingredient>
        </ingredients>
        <description>Tempere os bifes de frango a gosto com sal.
Uma pelicula de papel aderente disponha as fatias de bacon, ligeiramente sobrepostas, coloque os peitos de frango por cima com o mesmo sistema, polvilhe com o queijo mozarella e enrole num rolo, fechando bem com a pelicula.
No copo coloque 500g de água, disponha a varoma por cima, com a carne e programe 20m, temp varoma vel.1. Vire o rolo e programe mais 10m, na mesma temperatura e  velocidade.
Acompanhe com guarnição a gosto.</description>
        <note></note>
      </recipe>

      <recipe name="Bôla de carne" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient portion="2 chávenas chá">farinha</ingredient>
          <ingredient portion="1 c. chá">fermento</ingredient>
          <ingredient portion="6">ovo</ingredient>
          <ingredient portion="1/2 chávena">azeite</ingredient>
          <ingredient portion="1/2 chávena">óleo</ingredient>
          <ingredient portion="1 chávena">leite</ingredient>
          <ingredient portion="1 pitada">sal</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="" note="desfiado">peru</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="" note="às tiras">couriço</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="tiras">bacon</ingredient>
        </ingredients>
        <description>No copo colocar a farinha, o azeite, o oleo e ovos inteiros e programar 2m, vel. 3.
Entretanto liga-se o forno a 200ºC.
Quando terminar o tempo, mantem-se a vel.3 e vai-se deitando sobre a tampa com o copo de medida colocado o leite.
Unta-se com margarina um pirex de ir ao forno e coloca-se metade da massa, depois o recheio e o resto da massa e leva-se ao forno durante 20-30m, verificando a cozedura.</description>
        <note>Também pode fazer o recheio com cubos de queijo flamengo, fiambre, presunto, carne de vaca, porco ou frango desfiada... azeitonas, enfim o que houver no frigorifico.
Pode-se usar restos de carne cozida, frango, carne de porco e enchidos no geral. É um optimo prato para aproveitamentos do cozido à portuguesa.</note>
      </recipe>

      <recipe name="Quiche de linguiça e cogumelos" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="250 g">farinha</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="150 g" note="aos cubos">margarina</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="1 c. chá">sal</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="45 g">água</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="3">linguiça</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1 lata">cogumelo</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="80 g" note="da ilha">queijo</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1 pacote">natas</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="130 g">leite</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1">ovo</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" note="q.b.">sal</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" note="q.b.">pimenta</ingredient>
        </ingredients>
        <description>Massa:
          Coloque todos os ingredientes pela ordem indicada no copo e programe 15seg. vel.6 até obter uma massa fácil de moldar, se for necessário programe mais alguns segundos ou mais um pouco de água.
Deixe a massa repousar numa tigela tapada com um pano pelo menos 2h, e de preferência de um dia para o outro.
Recheio:
Estenda a massa e forre uma tarteira de fundo amovível previamente untada, pique a massa com um garfo e Reserve
Corte as linguiças ás rodelas e o queijo aos pedaços. Coloque tudo no copo e triture 5 seg. vel. 6. Distribua uniformemente o preparado sobre a massa na tarteira. 
Escorra os cogumelos e distribua-os sobre a tarteira,
No copo coloque as natas, o leite e o ovo, tempere com sal e pimenta a gosto e ligue 5seg. vel.6.
Deite o preparado sobre a linguiça e cogumelos e  leve ao forno pré-aquecido a 180ºC durante cerca de 40m. 
Sirva acompanhado de salada</description>
        <note></note>
      </recipe>

      <recipe name="Queques de aproveitamento" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
        <ingredients>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="250 g">leite</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="50 g" note="aos cubos">óleo</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="20 g">manteiga</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="2">ovo</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="250 g">farinha</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ a massa" portion="1 c. sopa">fermento</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1">cebola</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1 dente">alho</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1">cenoura</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="30 g">azeite</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="30 g" note="ou bacon">chouriço</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="400 g">polpa de tomate</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="30 g">vinho branco</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="200 g" note="(aproveitamentos)">carne</ingredient>
          <ingredient part="Ingredientes p/ o recheio" portion="1/2 lata">milho</ingredient>
        </ingredients>
        <description>Coloque no copo a cebola, alho, cenoura (e outros legumes á escolha: courguettes, alho francês... etc), chouriço e pique 5 seg. vel.5, adicione o azeite e refogue 5m, temp. 100, vel.1.
Junte o tomate e pique 5seg. vel.5, adicione o resto dos ingredientes e programe 11m, temp. varoma vel.1 no fim pique 3seg. vel.5. Retire e reserve.
Sem lavar o copo coloque-lhe todos os ingredientes para a massa e programe 30seg. vel.3.
Ligue o forno a 180ºC.
Unte as formas dos queques com manteiga e polvilhe com farinha, deite cum pouco de massa, espalhe uniformemente com a ajuda de uma colher (a massa é meio liquida, não é moldável com as mãos) coloque uma colher de recheio e deite um pouco de massa em cima de modo a formar uma tampa ou se preferir misture a massa com o recheio de modo a obter uma mistura equilibrada e deite uma colher de massa para formas de queque de papel.
Leve ao forno pré-aquecido durante cerca de 20m.</description>
        <note>Pode variar a receita conforme os ingredientes que tiver á disposição no seu frigorifico.</note>
      </recipe>

    </recipes>
  </category>
  <category name="Massas">
   <recipes>
    <recipe name="Scones" calories="0" portions="" prep_time="" difficult_level="" >
     <ingredients>
      <ingredient portion="3 c. sopa">açúcar</ingredient>
      <ingredient portion="3 chávenas de chá">farinha</ingredient>
      <ingredient portion="1 c. chá">fermento em pó</ingredient>
      <ingredient portion="1 c. sopa" note="derretida">manteiga</ingredient>
      <ingredient portion="1 chávena de chá" note="morno">leite</ingredient>
      <ingredient portion="1">ovo</ingredient>
      <ingredient portion="1 pitada">sal</ingredient>
     </ingredients>
     <description>Aqueça o forno a 180ºC.
Coloque todos os ingredientes pela ordem indicada no copo e programe 15 seg. vel.5.
Num tabuleiro de ir ao forno forrado com papel vegetal (ou de aluminio, ou um tapete de silicone) coloque colheradas de massa, ou se preferir unte umas formas de queques com manteiga e farinha e leve ao forno pré-aquecido a 180ºC durantecerca de 10-15m, até ficarem douradinhos.</description>
      <note></note>
    </recipe>

    </recipes>
  </category>

 </categories>
</source>
</sources>